得罪講句,全球跌到得番二億先好講生仔,未到二億之前我係反對任何人生仔

更何況係呢個世界人口仲係以極速咁增加緊??仲鼓勵生仔嘅人係咪想人類無好日子過??地球資源已經越來越少啦,唔好生個仔出嚟累人累物啦

一句講晒，用核彈炸爆中國同非洲，世界兩大蝗族消滅殺乾淨，死鬼左一半人，地球多左50年命

資源少係呃人既 到無果陣自然會出現新能源
例如人造太陽

唔覺資源少係呃人,同埋人類破壞力太大,少啲人會好啲

中出即飛

事實係中東 非州 印度係咁生

會得閒上網既地方生育率勁低

因為經濟奴隸根本冇能力生仔

任何人都唔生仔既話會剩番2 億個啊公啊婆

應該咁講 依家既資源係有限 但依啲資源用晒之前就會有解決方法

其實人類生產既糧食足夠全球人食飽幾次，不過攞哂去養豬牛羊比你班坐係電腦前面既連登仔食
水資源 能源都係類似情況

自己反省下，呢d 說話最好肯定自己對世界有d 貢獻先好講

得留兩億既係要等呢一代既人老死，淨底嗰兩億妹下妹下做得啲咩

唔生仔 人口老化問題更嚴重

寧願老化都唔好再加落去，人口增長係無底洞

死到得番2億實無你份 你不如死左去再2講

我去鼓勵唔生仔唔係鼓勵殺人

你唔好話一到18歲就要生兩件夠65歲就要死

點解要生？話咗唔好再生

大陸印度非洲呢d人口已經佔左3分2
扣除廢老
呢個地球有智識文化嘅人口只佔好少數量

根本屋企總資產1000萬都無果D就唔應該生仔
同埋應該收返所有公屋用黎搞其他用途
公屋係呢個世界最on9既政策,無錢就仆街死啦,佔用社會資源做乜,就係有D廢公屋政策搞到D人有意慾狂生仔

其實我贊成優生學
低智既唔俾生
奈何而家係越低智越生得多
竹而有學識個班唔想生

地球只可以容納到5億人口

人類多到甲由咁

依一刻開始全世界實行為期20年既禁育令 一定有效降低人口，亦唔會絕後。不過又乜鳩道德問題

數少左蛔同印

印度呢？

其他野唔講

但大城市土地資源就點搵都無

或者話政府control住大城市土地資源唔放出黎

有無限手套就可以達成

咁公屋裡面應該淨係得大陸新移民先有權力生仔 ，佢哋有智慧喺大陸賺大錢＋用盡香港所有公共資源既能力

問左印度未?

原始人先有嘅生育概念，生育=增加勞動力。
新港人先有嘅生育概念，生育=增加公屋尺數。
兩者共通目的: 透過生育爭取更多資源。
唯手法極為不同，前者產生資源，後者略奪資源。
因此，新港人較原始人更仆街，應冚家剷

假設而家人口死淨2億
人口密度/族群/社群應該點樣分佈
成個社會所有野都重新洗牌先運作到

人少咗，資源自然多啲，二億已經夠社會運作

咁你快d 隊霖自己以示誠意先啦

我只係話唔好生仔，無話要殺人，我已經儘咗我義務唔生同不斷叫身邊啲人唔好生

坐時光機返開同你老豆講/嗌佢射你落bon牆

首先無論點，就算最極端情況下都無可能真係令到所有人唔生仔，我係諗住勸得一個得一個，就算真係令到所有人唔生仔，呢個當然係好事，都有好多解決方法，人類唔會因為咁而斷血脈，例如每二十年先生得仔每人只準生一個，超過三十歲唔生得等等

增加生育可以解決人口過多的問題
英國經濟學家馬爾薩斯( Thomas Robert Malthus) 在18世紀時在他的<<人口論>>( An essay on the principles of population)中預言人口過剩所產生的問題，包括就業不足、糧食不足等社會問題。這個問題應該如何被解決?

我們應該如何解決人口問題?
A. 推行一孩政策
B. 增加生育
C. 建立更好的經濟體系
D. B&C

答案D

中國大陸解決人口增加的問題是透過推行一孩政策。其思考邏輯是：人口較少，同樣數量的食物就可以有更多的人分享到。失業是由於現有職位數目不足，如果人口下降就意味著失業率會下降。這也是一般對解決人口問題的方向及邏輯。

然而，經濟學家卻認為增加生育可以解決人口的問題。人類的生活問題主要由科技解決，例如農作物的產量比起一千年前超出數百，倍而從事農業的人口反而下降了。歸根究底這種改變是因為科技進步。不論是種植用的工具，肥料的質素，甚至於現今可替農作品進行基因改造，均透過改進農業生產技術以增加產量。

經濟學家認為人口增加可以令科技進步得更快。理由是如果一百萬人口有一個天才科學家出現的話，一千萬人口，理應有十個天才科學家會出現。十個天才科學家當然會令科技進步更快。人類數千年來面對的問題，主要都是由科技解決。科技進步當然可以解決人口增加的問題。所以增加人口以致科技進步就是解決問題的方法。

除此之外，從經濟學誘因的角度去分析，人口增加可以提供更大的發明誘因。經濟學其中的智慧是洞悉市場裡每一個人都是為著自己的私利而辛勤工作。誘因愈大，工作的動力會較高。人口增加可以提供較大的市場，發明家的回報增加會誘發發明者投放更多精神、動力去參與發明的工作。假設一個經濟體系有10個人，一件新發明品可賺每件$1，這樣新發明品可賺$10。如果經濟體系有11億人。一件新的發明品就可賺$11億。

較大的市場提供更多新發明的誘因，發明數目愈多，人口問題就會愈易被解決到。所以站在經濟學家而言, 解決人口的問題就是增加人口。

炸得爆中國同非洲嘅核彈
炸完地球都玩撚完

仲會有教育同埋勞動力斷層添
真心定假膠？

j

其實好簡單 要減人口又要keep到生產力
呢幾代人全部淨係生一個
keep住兩個人生一個 兩個人老死
會倍數咁減
到最後得返兩億既時候要佢地一個家庭生兩件 兩件老死
keep住係兩億人口

不過呢個諗法太完美
要keep到男女數量相等
再要考慮埋不育+同性戀

效果唔明顯，要二百年後先會睇到結果，因為人類太長命，要幾代人先死